# Algorithms and Data Structures II Projects

Hago este repositorio como backup. En este se encuntra todo lo hecho, por mi, para la materia Algoritmos y Estructuras de Datos 2.

**Objetivos de la materia:**

Presentar los conceptos básicos que hacen a la solución algorítmica de problemas correcta y eficiente: especificación, diseño, implementación, complejidad de cómputo.
Introducir tipos abstractos de datos recursivos.
Presentar las soluciones concretas más reconocidas para los problemas fundamentales de búsqueda y ordenamiento.
Presentar técnicas básicas de análisis y de diseño de algoritmos
Resolver por computadora proyectos pequeños y medianos donde se apliquen las herramientas y técnicas aprendidas, incluyendo el tratamiento de archivos secuenciales.
 

**Programa de la materia:**

1. Tipos abstractos de datos y problemas

- *Tipos abstractos de datos:* secuencia; pila; cola; arreglo; árbol binario; conjunto; diccionario.
- *Especificación:* descripción de problemas utilizando tipos abstractos; modularización.
- *Recursión:* axiomatización de funciones mediante la recursión; inducción estructural.
 

2. Diseño, estructuras de datos y algoritmos

- *Diseño:* conceptos; módulos; relación implementa_a; invariante de representación y función de abstracción; diagramas conmutativos.
- *Complejidad de algoritmos:* Análisis asintótico del peor caso y caso promedio. Notación O(). Cotas superiores e inferiores.
- *Estructuras de Datos:* representaciones simples para secuencias, pilas y colas; representaciones simples para diccionarios/conjuntos: secuencias, arreglos, punteros, árboles binarios y árboles binarios de búsqueda; representaciones más elaboradas: árboles balanceados, árboles AVL, hashing abierto, hashing cerrado y tries; colas de prioridad: heaps. Búsqueda y ordenamiento en memoria secundaria. Otras estructuras de datos para diccionarios.
- *Algoritmos de Ordenamiento:* Métodos básicos: inserción, selección. Métodos elaborados: quicksort, mergesort, heapsort. Algoritmos de ordenamiento para inputs particulares.
 

3. Técnicas Algorítmicas

- *Divide & Conquer.*
- *Generalización de funciones.*
- *Eliminación de la Recursión:* plegado/desplegado; inmersión de parámetros.
- *Aplicación de algoritmos y estructuras de datos a otros problemas.*